|拍片|剪片|專業向影片製作討論區|3

又一個post

各位同行呢牌生意有冇好翻啲

留名

買左支rs2 塊披好難入

想知a7s3 低光環境下slog3點樣曝光？
set死iso 12800 定一樣向右曝光？
自己試到好迷

巴打們有冇用開邊隻VND幾推介
暫時上網比較過睇岩farewell果隻性價比較高
冇咩偏色而且冇十字
利申：用緊XT4

新手最近開始學用PR
已經剪咗一條4k片
不過喺剪接過程唔太流暢
例如襟去effects時要等
突然hang機，不過只係hang幾秒個mouse乜都襟唔到

想問下係咪應該要加ram? 依家本身16gb
Rtx 2060,I7,512ssd，想加到去32 ram

Proxy editing算啦

B+W

我想問pr導出應該用h264定265?
睇人教學放youtube就264,
我啲片24fps 4k,用咗vbr 2次

i7 邊代
正常唔會有咁既問題

應該係我未學用代理嘅關係

play 片順既咪唔洗porxy edit
你似係個software 唔stable

有冇人試過剪剪下片，個介面突然唔識更新，即係例如放大縮細條sequence timeline，畫面顯示唔郁，但實際上有郁到，要play先會變，又例如係timeline上拖動時間標，聽聲同畫面都有郁，但係條timeline上個時間標完全冇反應

Win10/ premiere 2020

老翻??

點睇FX6

打橫睇

D spec好悶

入門野，夠抵

我係剪片新手，想問一問各位點解我條片剪到一半，save低咗;但之後再開返，但部分素材會消失咗？

明明所有素材都save咗係同一隻手指度, 其實係咪關我隻軟件事定係手指事？

我用filmora的 (唔好話我， 因為我唔係專業拍攝，我係 純粹覺得呢個軟件易上手， 同夠我工作用先用)

如果有咩啲好推介for新手嘅軟件, 都可以推介下我

iMovie

根本用到高strength嘅時候
大部分都會有少許偏色同埋有十字
物理限制
有時聲稱無十字嘅因為個max strength好低
B&H每過幾個月Tiffen VND就會減價

完全唔識拍片嘅我 最近心血來潮拍左條片 大家睇下比下意見呀～

Concept係咩

出發點係想香港人留意吓身邊嘅人同事 就算係每日住嘅地方都可以好靚同埋好多嘢我哋miss 咗

如果係北角嘅話
你要諗有咩係只有北角先有
平平無奇但你影果下會有wow factor
而家條片嘅內容擺係旺角都完全啱用

一係就落腳架靜靜紀錄唔好handheld
都可以係一種風格
仲有啲腳步聲真係敗筆
可以留意下環境有咩聲音係特別嘅

唔知有無消息BMD出RF mount機呢...

可能出新POCKET + RF MOUNT

我唔買6k果部都係等RF, 幾多K都唔重要，我至多食到4K footage, EF mount我都一直用緊第一代URSA MINI ...

PR 好似係 cpu 向
你有 2060 不如試下用 davinci resolve

有冇resolve用家想買black magic新嗰副speed editor
想包埋resolve studio個license
想知有冇巴打肯同我夾個keyboard
我淨係要license

一人一半？
你留個TG😂
買來玩下都好

估唔到咁快有人應
仲諗緊香港有冇resolve group可以周圍問

新手想學下拍片，本身影開相，手上都有A7riii 同鏡頭
主要想拍下女朋友，貓，生活紀錄咁
但發現手持原來好難
想問下應該買枝osmo pocket 玩下先好，定買枝rsc 2上部相機玩好

無知一問

雖然好多廠都轉戰ff
但見好多人依家開工都仲係攞m4/3 (bmpcc4k,gh5)
無乜人攞ff機
其實sensor size對拍片係咪無咩太大影響？

感光元件越大其實吸光面積越高
所以理論上雜訊表現會比較好
咁當然要睇返每一粒像素嘅大小啦
同埋FF 本身好似會容易做淺景深多啲因為光學上

我知，但就奇怪點解仲有咁多人用m43

元件細震動率越低

解像度就越清晰

依個好簡單嘅理論你嘅你唔係唔知嗎

想知S-Gamut color space + Cine4 curve 有沒方法可以還原返正常？

官方Sony LUT得S-Gamut color space + Slog2 curve, 但沒S-Gamut Cine4既 LUT。 我明log curve可以自己tune個B+W point，但點先可以還原S-Gamut color space到sRGB（even ACES）？

如果唔係有偏色（Wrong Color Space）

真係唔知好彩問一問長知識
咁其實m43同ff都真係各有長短

全底威啲，感覺良好

你手對失焦就

請講問咗就有人答

約1min/4 GB

自己計

做功課唔洗高bit,正常就得

漏咗講
我會resolve剪

感謝各位
噉後期方面呢
外置hdd再用proxy係咪可以應付到
因為用macbook pro 15試6k braw
就噉playback都係得每秒廿零格

另外係咪連grading嗰陣都係用proxy grade
因為調色係交畀第二個同學做

用Proxy grade

TB3

wd my passport呢類係咪收得皮

SSD only

Filter自己調色？

LUT 再自己tune

Olympus EM5ii

多謝你呀 下次拍之前plan多d先

想請教如果條footage WB 衰左
係唔係應該調番好再落LUT ?

想問問各位大佬
原本已經有一個 Rode Wireless Go
不過而家成日要拍 2 個人既片, 用 Rode 原廠分線1拖 2 d 聲會變左 1 左 1 右要執
有冇咩 brand 係 ok 又唔太貴有出原生 1 拖 2 wireless mic?

咁都係複製返另一條聲出嚟貼返上去姐
應該唔使買新野？

香港除咗mm2 鮮浪潮 ifva 港台嘅新導演放映室
仲會唔會有類似比賽/贊助計劃玩下

創+作囉 不過偏commercial啲 睇你鐘唔鐘意
另外就辛丹斯電影節都可以睇下 睇啲作品都唔錯

因為與其要買多隻 wireless go + 分插仲要咁煩
想直接 1 拖 2 簡單 d

想知大家點睇C70

1拖2一定貴
平既sound quality唔會好
寧願麻煩d

Comica

不如你講下佢有咩優點

ok quality 會貴成點? 有咩 suggestion?

搵唔到，除左auto focus

Zcam s6都好過佢

有內置ND

可以望下新個隻 hollyland lark 150
上網睇 本身個盒可以叉電
receiver 有得獨立調2條聲

睇嘢千祈唔好睇表面

通常大陸接收一去到地牢光管多嘅地方包你即刻跪低

因為我試過

咁慘

唔係慘呀係不變嘅定律

喺半島拍㗎勞斯萊斯車頭同車尾嘅距離已經收唔到啦

Thanks man
睇緊佢 review

Comica ok? 我睇好多人讚
Sennheiser ok ma?

總之係大陸野諗住開工你就唔好搏啦

一係買法電視台用嘅是輕省或者RODE啦

Sor 唔知 Comica 係大陸
Rode 冇原生 1 拖 2 呀.....

頂原來 Saramonic 都係大陸

我都唔知你想官網睇

send 左 message 去問
Thanks man

有無人知邊到可以買/download賀年背景音樂？
artlist唔覺有

想問下點解用r5,r6拍出黎既4K mp4係電腦用player睇唔到，用咩先睇到

Comica平用ok,但佢無-db 都易爆，係衰個咪頭配過第二個牌子既就好好多

YouTube 有free music

Mac or pc?

買多左隻 RODE wireless Go 了
Thanks man

Pc

想請教下各位
用lut之前落左Full to Legal Range preset先 既用意係咩

主要有幾條問題想請教一下

1.而家用緊sony機 a7iii
發現真係舞唔掂slog 尤其
同一條片 室外同室內有齊果時
明顯睇到室內唔夠光就好多noise
如果唔想用slog 又想調少少色
有邊隻推介用下
暫時睇到hlg同cine

2.拍片果陣 如果光線唔穩定 係咪都唔好用auto iso

3.有冇巴打用smallrig果類產品handle都可以好穩
一行路就震過貓王
thx咁多位巴打

1.唔打燈又室內點都死
2.拍乜都唔應該auto
3.智雲、DJI Ronin

敢問一句大家做freelance 係點接觸第一單job

不外乎周圍R下
當自己係件貨sell下人

應該點去儲portfo或者點先算portfo

你想做邊範

拍片

AV都係拍片

我都諗緊 買唔買dji ronin sc2 定webebill s 好

中間個段唔係好正確
背景暗唔一定係錯架喎，唔通下下都要世界光咩
或者咁講，應該係話拍log一定要向右曝光，寧願之後將shadow拉返暗，咁暗位應該會比較乾淨
如果一唔小心向左曝光，之後將shadow推返光 noise就會好明顯

我無話背景暗係錯，但係佢想解決高noise問題，咁將個主體同背景嘅ev difference 減低咪可以唔洗chur咁盡粒sensor，最後就少d 背景noise 姐。要點present 個畫面，樓主自己決定啦...

但係「一定向右曝光」我覺得有d 保留，你可以睇睇我上面sp 映像館條片先。呢個可以係一個practice/ rule of thumb, but not a must.

暗位推高有noise，光位死白冇 details
兩害取其輕我一定會就左暗位先，你拍log shadow一推光基本上只會見到全部都係noise，冇意思

422 10bit 好多player都未支援到，h.265就可能要有plugin先play到

真
我寧願光位冇details
都唔想啲暗位 有noise

想問下佢a7c得4k 30fps，點做到慢鏡頭?

Optical flow?

有兩種做法，
拍番4k30p 後期當你用pr 較番慢，轉用optical flow，用電腦估番中間無既frame
第二個方法係用1080 120p拍slowmotion ，之後render出4k，佢會類似upsampling出黎，但個畫質都係會差啲。
不過最好試哂兩個方法，睇自己覺得邊個畫質啱你心意，個人就覺得後者會好啲，希望幫到你

仲有個方法，賣左a7c買a7s3 or a1

有條私家囡囡，點拍都得

auxout真係三生有幸

搵個私家仔仔慢慢影都得

thx仲有個問題，如果我拍log，好似話要ETTR。
問題係如果我拍室外，太陽光猛，咁無理由就天空搞到前景勁暗。咁既情況應該用咩曝光？

ETTR嘅話點會暗
你話就個天嘅話應該係講係ETTL喎

就個天唔好爆光， 咁咪要減EV

要渲染

照EETR，ETTL嘅話主體一推光會好多noise，你拍log的話個DR大d拉返暗highlight個天會出返嚟

thx
另外學緊manual mode拍片
如果1段片有幾個場景，分別差1EV度，咁我exposure應該set低EV定高EV個場景？

ettr多數用係你想要多啲暗位細節嗰陣，偷走兩級光位動態範圍去暗嗰邊，以我所知如果你成個場景光線充足，理論上唔需要ettr。如果你用slog，更有人做過test，slog2係比slog3係光既細節上handle得好啲。
同埋我諗你打錯左？你意思係無理由前期搞到個天爆哂光？所以點解拍室外log正常都會落nd

有錯請指教

其實只要記住拍log後期唔可以將shadow推光，因為會好多noise呢個基本概念，你就大概都知點樣就個曝光

我諗應該係就番你個場景去設定番個曝光（唔落燈，自然光/現場光為前提）
好似上面咁講
EETR 通常大家都話要over 2檔
咁去到唔同景都跟番over 就得

thx
咁室內場景正常曝光就得？
因為如果要ETTR，咁就算光圈開盡，ISO要set好高，唔係反而會多咗noise？

你意思係想後期match返個曝光定係拍攝期間即時轉曝光？
如果係後者，你有能力既話，都係用光圈環控制曝光，否則都應該set高ev，後期壓返低光位會比後期拉高暗位質素好啲，你自己demo一次就會清楚你想要既效果係點

如果真係要二揀一，我會寧推高iso，都唔會後期推shadow，或者你自己試下做d test就明點解我咁強調

是咁的
因為我諗住用leeming lut，拍HLG3

咁佢manual就話一定要ETTR，方法係較到zebra啱啱見唔到

咁佢意思係所有場景，不論室外或室內低光源都要ETTR？

1，如果室內低光源都要ETTR，咁iso隨時要高過12800 (光圈開盡)
2，因為每個場景+EV數量都唔一樣，咁後制點確保成段片一樣光？

我要了解下佢個lut先，同埋HLG又好少聽人話會ettr
1.要睇下低光成點，因為log主要係for發揮塊sensor既dynamic range。另外要睇你部機，如果好似a7s3咁，第二級base iso係12800，咁用到咁高iso都唔成問題。部機去唔到咁勁就要打燈，補充光源係首要條件。
2.以我所知都係睇waveform作準

呢種調色到底點調？點解有一種好似通透感既感覺

唔識形容，唔單係色既問題

前期打燈都好緊要

簡稱落咗好多反光板同埋遮光板

人地成team人幾大塊反光板，有啲仲係studio影 再key景。你估真係係戶外咩

啱呀，較啱WB都好，推高番人臉都西口西臉，執到flat哂... 兩害取其輕我都係就到主體唔爆就易做好多... 有時ND都幫到手

如果用gimbal拍片要pan／tilt，係咪唔應該用gimbal上嘅joystick？因為完果一下會突然停咗。

如果用手pan／tilt可以控制到慢慢停

多數拍多 然後後期剪
又或者拍wide 後期做Ken burn

同埋其實gimbal最穩定應該flashlight（下圖）定垂直咁拎？
垂直拎會有上下movement （z axis）

最穩定係提壺式，上至下個gimbal 吊住部相機，個人中心低啲貓步咁行

大家用開咩intercom

Fx3 岀到咁，仲有邊個買A7s3

點解咁講呢？

Fx3有風扇

純粹討論 s3都可以連續拍到兩個幾鐘
雖然我明白Fx3可以係極端環境長開
但係加個風扇價錢都賺咗幾千蚊

S2當年幾多人開工過熱企撚咗喺度
有風扇貴幾千買個安心

都係嘅始終專業機 問題的確會少好多
例如我依家a73成日都話我個SD卡槽有問題

算吧啦設計失敗嘅機就會比Sony當孤兒仔㗎啦重新出個部新仲好過啦
出左10年嘅機宜家先知道柒

唔緊要柒咗咪改個設計囉不過之前嗰啲機咪之後變垃圾

諗起E mount VG30

VG900 先啱

想問下
有冇一個功能係
條片可能係1粒鐘
開頭同結尾係2種唔同調色
1個光d 1個暗d
然之後佢自動漸變？

sorry for 1999

兩部一様柒

VG900當年好嘢嚟
FF，無時間限制
當年係未有ff e mount 鏡

而家係垃圾..

有個XLR手柄跟機

未買s3咪可以諗下

Keyframe lor

感覺上FX3俾D想要電影機牌頭又唔夠錢用電影機既, 又上到D幾千蚊既穩定器，有風扇一機砌哂一日non-stop... 例如婚攝，low cost MV

想問下有冇巴打有blackmist
想買一塊，但唔知邊隻牌子好
nisi blackmist玩得過？

平味買 nisi/ Kenko

貴就天芬

想問下有冇巴打用開SLR magic
而家用緊a7iii同fs5
嚟緊想換a7siii+一set e mount既SLR Magic T stop鏡

想問下套鏡紫邊嚴唔嚴重

應該就買nisi!
thx 巴打

我用士拉打 hollywood black magic 1/8,1/4都夠... 外國網站有，但唔齊size, 訂等兩禮拜

轉會既話
P記S5定S1H
S5加隻ninja已經做到s1h既quality
但s1h操控上正好多，同有風扇

幾錢先？以性價比我就FD-->contax菜--->奶R...改d-click，買鐵頭橡膠環+77mm filter ring就變窮人電影鏡

因為仲有EF mount機用緊, 無試FD
菜就咩都係濕，奶就回少少不過1.4就貴
除左21/4同代工zoom, 其他全開光圈4k用得

50,801.4菜頭抵D

唔改mount我建議每支鏡都長裝接環，換得多d淘仔環會鬆，對焦會甩埋支鏡出嚟

用有鏡片booster因住某D鏡打屎忽整花鏡片同插唔入

我覺得好嚴重

S 1H係無限roll 機

所有大機嘅規格佢齊晒

S5只係輕咗

見到好多推fd，想問好在邊？

影人用，暖色，全開好聽d就glow, 其實係有d鬆... 佢果支55 1.2真係幾老鏡feel...
其實用舊鏡我都係影人影mood, 玩散鏡
我就買舊鏡都唔想買咩工匠..etc

如果收光圈無限遠，拎番L定焦鏡算

大姑媽m42 色太濃又唔濕
nikon 夠濕d色濃，對比度高

暫時最滿意奶R,好穩定好平均，對比度低
舊奶M真係唔好搞，敗家野影菲林同黑白相就好

contax菜只用過50 1.4，28 2.8價錢最抵，又夠濕...

minolta 就未試過

vivitar series 1就...影下相玩下算

S1H用full sized hdmi已經贏咗
同埋S5得Long gop
Btw我放緊機

你當呢set係俄仔鏡咁就得

Full sdmi除左無咁易壞，仲有咩優勢
師兄部野有咩缺點要放機

你未試過拍拍下甩線

耐用已經係最大優勢同埋係街易買到
缺點真係冇乜嘅 係我想拍4K 100p姐
而家我睇緊FX6

一個shooting 一條已經係基本
有時上gimbal閪手扭唔實 撞一撞咁又一條

有冇人做美術

想知香港有冇人知Youtube之類

邊方面美術先

岩岩買左隻LOUPEDECK返黎個官網死左DL唔到DRIVER
想問有冇手足用開可以SHARE個DRIVER比我

On set dec 又好
前期又好

冇archi/interior 底
唔識draft野同睇location floor plan 好慢
之前都係睇script 執野加少少concept就當識美術
睇下有冇巴絲打share 下做野／入行心得

如果新手想向拍片方面發展
買a7siii會唔會太急 定係有其他更好選擇

Red komodo

預呢兩年乞食..

拍d咩先？
一係就睇需求而買，拍到仲要睇剪唔剪到
二就係一步到位，唔洗諗太多野

有冇人用緊bmpcc6k pro

正正經經做保安好過啦

Sony Venice 應該好啱你用

入行要識人，完

sony F65 都可以試下